{
    "question": "sepotong balok kayu mengapung diatas air dengan 75% volumenya tenggelam dalam air . bila volume balok itu 5000 cm\u00b3 maka (dalam kg) massa balok kayu itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Diketahui :<br>V = 5000 cm\u00b3\u00a0\u21d2 5000\u00a0\u00d7 10\u207b\u2076 m\u00b3 \u00a0= 5 x 10\u207b\u00b3 m\u00b3<br>75% volumenya tenggelam<br>\u03c1.air =\u00a01000 kg/m\u00b3 (karena balok mengapung di\u00a0air maka tetapan massa jenis air umum yg dipakai)<br>Ditanyakan : m = ?<br>Penyelesaian :<br>Volume balok untuk 75% yg tenggelam ialah :<br>75%\u00a0\u00d7\u00a05 x 10\u207b\u00b3 m\u00b3<br>=\u00a03,75\u00a0\u00d7 10\u207b\u00b3\u00a0m\u00b3<br><br>Sehingga Massanya :<br>m\u00a0=\u00a0\u03c1.air\u00a0\u00d7\u00a0Vb\u00a0<br>m\u00a0= 1000 kg/m\u00b3\u00a0\u00d7\u00a03,75\u00a0\u00d7 10\u207b\u00b3\u00a0m\u00b3<br>m\u00a0=\u00a03,75 kg\u00a0<br><br><span>Jadi massa balok ialah 3,75 Kg</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-batang-ac-massanya-40-kg-dan-panjangnya-3-m-ditumpu-pada-ti-801",
            "question": "suatu batang ac massanya 40 kg dan panjangnya 3 m ditumpu pada titik a dan b . seorang anak bermassa 25 kg berjalan dari a menuju c . jika jarak ab = 2 m dan percepatan gravitasi 10 m/s2 , berapakh jarak minimum anak tersebut dari titik\u00a0c agar papan tetep seimbang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesalahan soal ..#jarak AC adlah 2 m<br>poros di c<br>\u03b5\u03c4=0<br>0.5*400-250*x=0<br>x=0.2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-anomali-air-dan-mengapa-bisa-terjadi-anomali-ai-762",
            "question": "Apa manfaat dari anomali air? dan mengapa bisa terjadi anomali air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Manfaatnya :<br>Anomali air sangat penting bagi kehidupan\u00a0ikan dan tumbuhan di dalam air pada cuaca sangat dingin. </span><span>\u00a0sehingga ikan dan tumbuhan dalam danau mampu menghadapi musim dingin.<br><br>Anomali dapat terjadi :<br></span>Ketika air dingin di dalam danau mencapai suhu dibawah 4 derajat Celcius, pertambahan volume air karena karena pemuaian akan memperkecil massa jenis air yang lebih dingin.Air yang lebih dingin massa jenisnya lebih kecil akan bergerak ke permukaan danau, sedangkan air\u00a04 derajat Celcius\u00a0yang massa jenisnya lenih besar akan tenggelam ke dasar danau. Hasilnya, air di permukaan danau akan membeku terlebih dahulu, sebab air di permukaanlah yang mencapai suhu 0\u00a0derajat Celcius. Jadi, di permukaan air akan terbentuk lapisan es. Air di bawah lapisan es pada danau yang dalam tidak pernah membeku,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anomali\n air sangat penting bagi kehidupan\u00a0ikan dan tumbuhan di dalam air pada \ncuaca sangat dingin. Ketika air dingin di dalam danau mencapai suhu \ndibawah 4 derajat Celcius, pertambahan volume air karena karena pemuaian\n akan memperkecil massa jenis air yang lebih dingin.<br><span>Air\n yang lebih dingin massa jenisnya lebih kecil akan bergerak ke permukaan\n danau, sedangkan air\u00a04 derajat Celcius\u00a0yang massa jenisnya lenih besar \nakan tenggelam ke dasar danau. Hasilnya, air di permukaan danau akan \nmembeku terlebih dahulu, sebab air di permukaanlah yang mencapai suhu \n0\u00a0derajat Celcius. Jadi, di permukaan air akan terbentuk lapisan es. Air\n di bawah lapisan es pada danau yang dalam tidak pernah membeku, \nsehingga ikan dan tumbuhan dalam danau mampu menghadapi musim dingin.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-bermassa-25-kg-dijatuhkan-tanpa-kecepatan-awal-dari-216",
            "question": "sebuah bola bermassa 2,5 kg dijatuhkan tanpa kecepatan awal dari atas gedung melewati jendela A di lantai atas dan B dilantai bawah dengan perbedaan tinggui 4,0 meter. besar usaha oleh gaya berat untuk proses perpindahan bola dari A ke B adalah ... (g=10 ms)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : Vo = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2,5 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 h = 4\u00a0m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s\u00b2<br>Dit : W?<br>Jwb : W =\u00a0\u0394Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = m x\u00a0g x h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = 2,5 x 10 x 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0W = 100 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dinding-bendungan-selalu-di-bangun-dengan-konsep-bagian-bawah-leb-672",
            "question": "Dinding bendungan selalu di bangun dengan konsep bagian bawah lebih tebal daripada bagian atas. mengapa demikian? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mencegah kebocoran . karena semakin ke dalam,tekanan air semakin besar sehingga diperlukan dinding yg tebal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada bendungan, tekanan air yang berada didasar bendungan sangat besar yang mampu membuat bendungan jebol. Jadi agar bendungan dapat menampung air dengan jumlah banyak dibuatlah bendungan dengan dinding bagian bawah lebih tebal dari dinding bagian atas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-suhu-nol-mutlak-adalah-931",
            "question": "Yang dimaksud suhu nol mutlak adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Suhu Nol Mutlak adalah Suhu 0 Kelvin pada suhu ini partikel Tidak bisa bergerak</strong><br><br><strong>\"Semoga Berguna\"</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suhu nol mutlak adalah suhu yang ditetapkan secara internasional pada tingkat 0 Kelvin dimana praktis partikel tidak bisa bergerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-cepat-rambat-cahaya-di-air-186",
            "question": "Rumus mencari cepat rambat cahaya di air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = c/v\u00a0<br><span>===&gt;&gt;&gt; v = c/n\u00a0</span><br><span>dimana:\u00a0</span><br><br><span>n = indeks bias (udara=1) (air=1,33)\u00a0</span><br><span>c = kecepatan cahaya dalam ruang hampa (299,792,458 m/s ~ 2x10^8 m/s)\u00a0</span><br><span>v = cepat rambat cahaya pada suatu medium (udara, kaca, air, dst)\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejumlah-gas-ideal-dalam-tabung-tertutup-dipanaskan-secara-isokho-499",
            "question": "sejumlah gas ideal dalam tabung tertutup dipanaskan secara isokhorik sehingga suhunya naik menjadi empat kali suhu semula. energi kinetik rata-rata molekul gas ideal menjadi.....(caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi kinetik rata-rata molekul gas hanya dipengaruhi suhu mutlak gas. Sehingga dibuat perbandingan:<br>Ek = 3/2 kT<br>Ek2/Ek1 = T2/T1 = 4T/T = 4kali semula<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kabel-baja-yang-berdiameter-127-cm-diregangkan-dengan-gay-695",
            "question": "Sebuah kabel baja yang berdiameter 1,27 cm diregangkan dengan gaya sebesar \u00a0N sehingga kabel baja tersebut mengalami pertambahan panjang sebesar 8,7 mm. Berapakah panjang mula-mula kabel baja sebelum diregangkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik d = 1,27 cm = 0,0127 m = 1,27x10^-2 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0l1 = 8,7 mm = 0,0087 m = 8,7 x 10^-3 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03b5 = 6,27 x 10^4 N<br>Dit lo ?<br>jawab.<br><br>\u03b5 =\u00a0[tex] \\frac{l - lo}{lo} [/tex]<br><br>6,27x10^4 =\u00a0[tex] \\frac{8,7x10^-3  -  lo}{lo} [/tex]<br><br>6,27 x 10^4 \u00a0. lo \u00a0= 8,7x10^-3 kurang lo<br><br>6,27 x 10^4 \u00a0. lo + lo \u00a0= 8,7x10^-3<br><br>2 lo =\u00a08,7x10^-3 dibagi 6,27x10^4<br><br>2 lo\u00a0= 1,38756 x 10^-7<br><br>\u00a0 \u00a0lo =\u00a01,38756 x 10^-7 dibagi 2<br><br>\u00a0 \u00a0lo \u00a0= 0,69378 x 10^-7 meter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-kayu-memiliki-rapat-massa-800-kgm3-dan-berukuran-3-502",
            "question": "Sebuah balok kayu memiliki rapat massa 800 kg/m3 dan berukuran (30 cm x 40 cm x 50 cm . tekanan maksimum yang dapat diberikan balok pada permukaan tempat balok berdiri adalah..    jwab please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V= 30*40*50<br>= 60.000cm^3<br>=0,06m^3<br><br>massa =\u00a0\u03c1*V<br>= 800*0,06<br>=48kg<br><br>g=10m/s^2<br>F= W=m*g<br>=48*10<br>=480N<br><br>tekanan terbesar, jadi luasnya harus yang terkecil<br>A terkecil = 30*40<br>=1200cm^2<br>=0,12m^2<br>P=F/A<br>=480/0,12<br>=\u00a04000Pa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-bermassa-4-kg-ditembak-dengan-sebutir-peluru-bermass-903",
            "question": "sebuah balok bermassa 4 kg ditembak dengan sebutir peluru bermassa 0,2 kg sehingga peluru bersarang di dalam balok. jika kecepatan peluru dan balok 10m/s, maka berapakah kecepatan peluru sebelum bersarang dalam balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : m1 (balok) = 4 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m2 (peluru) = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v1 (balok)= 0 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v&#039;(peluru) dan\u00a0(balok) = 10 m/s<br>dit : v2(peluru) = ?<br>m1 . v1 + m2 . v2 = (m1+m2) v&#039;<br>1 . 0 + \u00a00,2 v2 = (4+0,2) 10<br>0,2 v2 = 42<br>v2= 42/0,2<br>v2 =\u00a0210 m/s<br><br>silahkan koreksi lagi :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}